[窮人唔好生仔系列] 有無發現窮撚父母特別多儲物癖

老豆老母夾埋搵萬三、萬四蚊一個月 ＋ 老豆爭落一大筆財仔數
一家四口住公屋
其實講真 間公屋唔算細架喇 有成兩間房
但屌佢兩老成撚日去垃圾房執野返屋企 （唔係誇張）
細個屋企張梳化同飯枱都係執返黎
屋企d雜物堆到行都冇乜位行
以前夜晚行出去廁所一開燈會見到個廳有4－5隻甲曱行黎行去
有時老豆見到有減價又買埋好多唔需要既野返屋企 唔肯扔
掛到d膠袋成屋都係 入面都有d不知名雜物／廢物
好記得去到小學二年級我同呀哥頂唔順 夾手夾腳扔左屋企好多雜物
兩個細路向管理處借左架手推車 推去遠d既垃圾房驚佢地執返黎
跟住俾爸媽打到仆街話我地扔左佢d寶貝

講真屋企根本無位俾我同呀哥溫書做功課咁濟
呀哥讀唔成書 呀媽成日打佢 迫佢溫書但讀極都唔好
跟住到中學佢開始有埋depression 而家都keep住有抑鬱同思覺失調問題
藥物令佢成日都眼訓 份份工都做唔長 通常做d散工
我覺得自己已經好好彩 由細到大成日去自修室／圖書館
放左學去自修室做完功課溫哂書先返屋企個狗竇
如果無自修室同埋一個溫書戰友 我相信自己唔會入到大學
所以我想像唔到而家既dse考生無得去自修室係有幾慘
部分人可能係屋企溫書都得
但對某d基層家庭下長大既學生黎講 自修室可能係唯一溫到書同舒服既地方

到而家grad左兩三年 人工都唔差
因為我份家用差唔多養哂成家 bargaining power大好多
我一grad出左頭三個月糧 就扔哂屋企好多雜物再買返d新傢俬
屌我個老豆日日係度鬧 話我搵到小小錢就扮哂野換傢俬 話佢自己係屋企無哂地位
聲大夾惡咁話：層樓落我個名架！ （唔講以為佢買左間屋）
同埋鬧我係虛偽假民主黃絲 （off topic: 無錯佢係深藍）
不過唔緊要啦 我都就黎搬出去住 可以同呢個狗竇同咁廢既父母講byebye
真心好認同窮人就唔好生仔
窮本身已經害咗下一代 大佬你仲要又窮又廢又蠢又無恥
當正d廢物係寶貝唔肯扔 好地地有間屋搞到咁撚核突
又唔諗下有咩方法開源節流儲下錢
生到我呢個女我成日都覺得你地係基因突變 （又或者醫院執錯女）

如果你地都同我一樣有個咁廢既父母既話 you are not alone
要比人地付出多兩三倍努力 儘量搵方法脫貧
我知道係好難
不幸地生於窮人家庭 只可以頂硬上
加油 共勉之
多謝你睇哂

係
儲報紙
儲膠袋
儲紙皮
儲廚具
儲鞋盒
儲火牛
儲利是封
你講得出既都有

冇
我老母反而成日想搵借口dum曬我啲哆啦A夢公仔

樓主係買樓定租租

你老母有前途

買啊
同男友呢幾年一齊儲
我地兩個都係窮家庭出身 好想儘快有自己屋企

大家都係公屋家庭
我老母係真係幾好的
屋企好整齊，屋企人多數返到9,10點先返到屋企
所以好多時都係得我一個
不過佢成日dum埋啲重要野
之前我啲哆啦A夢貼紙俾佢dum曬

好好啊佢
要珍惜識得打理到屋企井井有條既呀媽
不過重要既野俾人扔左係會真心躁底

做人唔可以忘本

祝樓主同男朋友生活快樂！
我覺得自己上面好似離咗題咁

啱
基本上你諗到既野佢地都會儲
最近佢儲埋d斷左既電線 。。。

我都想唔俾家用

多謝你～～～

仆街我屋企十幾個煲(仲要係垃圾唔係咩法國煲)
平時用得兩三個
有時用張報紙裝下骨頭都話我浪費
叫我掉落去垃圾桶
買返黎既調味料罐頭永遠唔用
過期幫佢掉又屌柒我
窮父母個思維真係好on9
最白痴我公司拆完利是封仲一個個收起黎
話留返靚既第日用
佢地最多咪活十年廿年
咩撚都要留戀

老謝老豆老母幫我上車

換傢俬都要屌扮野
估唔到咁都傷害到佢自尊心
希望樓主之後同男友過返d真正有尊嚴嘅生活
btw 同情阿哥 希望佢堅強

一撚樣！廚房勁多個廢煲都唔肯扔 ！
一減價就買勁多野食塞爆個雪櫃但永遠食唔哂
煮餸唔知點解煮鬼死咁多 食唔哂又變舊餸
細個試過一餐飯3碟都係舊餸仲要有酸臭味 唔肯扔
兩老食勁多垃圾食物食到勁肥
利是封呢個又有同感 我老母已經堆到成個櫃都係 話下年可以再用
話d野第時會有用 唔洗用錢買返
事實上佢地收埋咁撚多野 好多時佢已經唔記得左d廢物既存在
繼續愈積愈多

勁玻璃心！一買野／扔野就傷到佢自尊！
早排我呀媽話張床褥訓到唔舒服
我見佢都訓左咁多年 咁我就買左新床褥俾佢地
跟住我老豆嬲到衝去垃圾房話要執返舊嗰張返黎
佢話有時可以擺舊床褥係地下攤係度睇電視
佢都痴撚線 （最後無俾佢執返黎）

哇...一黎去左垃圾房仲執咁污糟
二黎擺張床墊係地睇電視真係好貧民窟feel

呀哥真係好慘
佢到而家都有陰影
記得細個（佢一兩年班） 有次佢默書唔合格
我老母帶左佢去一個體育館出面既common area
迫佢背書
如果背唔到就會用間尺打佢一下
d人行過都會望到
佢話咁樣令佢更加羞恥會努力d溫書
但佢更加驚都溫唔入腦
之後佢仲要講野漏口 成日口窒窒無自信講野
我覺得肯定係我呀媽搞到佢咁
仲成日話自己生左個衰仔 搵唔到錢之餘仲要佢地貼埋錢養佢 ..

我好記得係我發現佢有精神病
有次佢無啦啦問我做乜叫佢去跳樓
但我嗰陣明明無講野
跟住有幾次佢都話聽到我話佢廢 叫佢死
就發現佢有思覺失調同depression

簡單d 講佢係比人虐待到精神出問題
佢有無睇醫生食藥思覺失調+depress 好易突然就跳左...

佢地本身個人已經勁邋遢
成日唔聽我講 著住出街鞋通屋走
我大鬧 話再係咁唔撚俾家用 先收手

佢有keep住睇精神科同食藥
都食左幾年
但食到個人又肥又腫 同埋成日眼訓 又無自信
不過佢而家有咩都肯同我傾 同埋有社工幫手跟進佢情況
佢因為口窒窒 之前係中學仲有俾人欺凌
班仆街會話佢係口窒死矮仔
諗起都想喊